---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:41
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-41(玄幻现代)(弃天帝X苍)新人~小傲神父~

<br/>

阳光照进风水部主任的办公室内，斜阳西晒的阳光照在苍的手掌将掌上轻飘飘的羽毛染了层金灿，这根羽毛会吸收阳光，苍瞇眼看著羽毛，羽毛周围泛著微弱的圣光，看来这羽毛绝非是从折扣羽毛被掉出的劣质品。

『不知道拿大天使长的羽毛作羽毛被好不好睡？』苍轻捏著羽毛自言自语道。

好不好睡就不知道，前提是你有没有那个胆拔毛？仞善天女轻笑道。

在大天使长的羽翼上拔毛与在老虎背上拔毛，那个比较不要命？

都很不要命。

他自己还嫌活得不够，五百功德没赚够怎么能因为拔天使长羽毛而死呢！

苍听见笑声，瞇著的紫眸看见十二天人笑得东倒西歪，眼神逐个瞄过让他们收敛一点。

『你们都见过米伽勒了？』

十二天人开始装无辜样摇头，苍看他们一副不可说的样子不禁感叹，谁教得这些天人们一脸神棍样啊？

当然苍绝不会承认自己就是最神棍的榜样。

苍将羽毛收入公事包后走出办公室，经过副董事长办公室时他看了一眼，弃天帝果然还没回来。

早晨苍的办公桌上放了一个茶罐、一张纸与一份烧饼早餐，茶是上等的高山春茶，苍慢悠悠泡好茶边吃早餐边看便条纸，弃天帝与太阳神带著伏婴师到对岸开会去了，看来这几日打混摸鱼也没人会管。

不过摸鱼一整天挺无聊，苍打卡下班时又看了弃天帝的办公室一眼，拿起手机拨弃天帝的电话号码，如预料中手机关机。

见不到面才会想念，等见到面大概又不想了。

苍掐指算算时机，一如往常非常神棍地挑了个好时间走出异度国际贸易公司。

走出门口前他看了下手表，下午四点三十三分，非常贯彻了迟到早退的不良员工准则。

苍时间抓得太过巧合，他一走出门就撞到人。

『抱歉抱歉，你没事吧？』

被撞的人直道歉，苍以右手揉揉头，悄悄运气治疗了下就不疼了。

『我没事。嗯，你的传单跟书掉了，我帮你一起捡。』苍弯腰拾起几张传单，递给他时浅笑道。

『谢谢。』那人脸颊微红，看来是脸皮薄容易不好意思的人。

苍看看他的服装又看手里的传单，大致上已了解他的职业。

『你是神父？来传福音吗？异度大楼非员工不能进入，我是异度公司的员工，等等我带你进去放传单。』

『感谢你，你是个好人。』金发的男子用怪腔调的国语真诚感谢，苍听到好人两字时脸部表情有些扭曲，赶快低头捡传单掩饰不自然的表情。

外国人不懂好人两字的意义，嗯，有道是不知者不罪也。

苍捡传单时金发神父也蹲下一起捡，显然方才他手里拿了不少传单，传单与口袋书掉得七零八落光捡也费了几分钟。

捡完传单与口袋书，苍陪偶然遇见的神父进入异度大楼，原本大楼警卫要赶人却被苍压住，后来只得将主日福音的传单放在大楼管理员的柜台前任人取阅。

『发个传单都不行，看来我的面子也不值几个钱。』苍感叹道。

如果连与老板同出同入的风水部主任面子都不卖，要让这神父进去逐层发传单就非得让弃天帝出马。

苍又道：『可惜老板不在，不然就能带你每楼都传点福音。』

刚认识的金发神父说：『中国人常说缘份缘份，这也许就是他们与主的机缘未到。』

『神父我小看你了，你的国文程度挺好。』苍说道。

夕阳将神父的金发照得灿烂，眼角浅浅鱼尾纹更增添成熟男人的魅力，只可惜是个神父，苍有些惋惜地想著。

『我的中文名是傲笑红尘，教会里的兄弟姊妹给我取小名叫小傲，你的名字呢？』

如果眼前这看来三十有五六的傲神父叫小傲，那自己不就得叫小苍？

『单名一字，苍。』

『他身体如水苍玉，面貌如闪电，眼目如火把，手和脚如光明的铜，说话的声音如大众的声音。但以理书第十章六节。』小傲神父忽然说道。

苍不知道该怎么接，只得等小傲神父自己接续说话。

小傲神父摸摸头又道：『抱歉，我忘记你不是教会的朋友。』

『没关系，我也有朋友信教，大略听过一点。』

『不是教友也好，小苍兄弟，对于天国近了你有什么看法？』

苍愣了一下，他决定大略回答就好。

真实永远是最残酷的，他可不希望刚认识的朋友就被他气到反目。

『所谓信天主得永生，人生在世短则数日长不过百来年，跟天使永生的寿命比起来很短，说起来人只要信天主等到短暂生命结束就能上天国，天国虽不近也不远矣。』

小傲神父说道：『天国近了，你们应当悔改。我认为天国并不只指天父所在的天国，也是指人人悔悟自己的罪而向善的国度，我们以坦诚正直的心作为著主行动的轮，所行驶经过的地方会成为地上的天国，而终点将会是主的天国。』

苍远目看天，渐渐暗下来的天空万里无云，晴朗得过分，他有点想看正直的神父生气起来会是如何？

『并不是每个人都能上天国，傲神父，你有把握一生中都不会犯错吗？一旦犯错就不可能进入天国，那你一辈子的努力不就白费？』

小傲神父没有回答，反倒问：『台湾人信佛拜佛为了求上西天极乐，小苍兄弟也想上西天极乐吗？』

苍回答得很快：『不想。』

在他的观念里积满五百功德早日成仙比成佛要好多了，仙家既快活又逍遥，而且他修得是仙道可不是和尚道，完全没可能有顿悟成佛的一天。

小傲神父回道：『我也不想。』

苍正想问为何他不想时，他们已经走到教堂前，小傲神父邀请苍进去，苍摇头拒绝。

教堂对他来说本就是完全不相干的地方，他绝不会踏入教堂半步。

望著教堂上头的大十字架，苍想起记忆中大天使长米伽勒盛怒的脸，打了个冷颤。

『你为什么不想进来？』小傲神父问道。

苍淡然说道：『我信中国的神不信天主。』

小傲神父想了想说道：『你相信天使吗？』

苍开始思考这位神父的大脑回路是不是与常人不同，怎么经常接一句风马牛不相干的话？

『我相信。』不只相信还很熟悉。

点了点头，小傲神父以非常正经的表情说道：『小苍兄弟，等到你想忏悔时我这里随时欢迎你。我看得到天使的光环就在你左右，你与主绝对有缘。』

苍差点跌倒，他只得礼貌性微笑说我会考虑的，小傲神父又硬塞了本口袋版圣经给他作为谢礼，苍推拒不了只好收下，这时电话铃声响起适时解救他于水火之中。

苍几乎是用跑百米的速度逃离教堂，跑了两条街后他才喘著气问鳝鱼找他什么事？

鳝鱼说想让苍再录个谈话性节目，苍心想反正弃天帝这几日都不在也无聊就答应了。

另一头善法天子在结束通话后才想到一件很重要的事。

『我忘记跟苍说这个节目会开放观众提问，他得准备遇到很犀利问题时的回答，阿应该不用说吧，苍很聪明观众提问铁定难不倒他。』

善法天子自言自语后觉得安心也就没再打电话提醒苍。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

